\chapter{\nmu Omówienie środowiska pracy}
\label{chap:omowienie_srodowiska_pracy}
Każde środowisko w którym przyjdzie nam pracować rządzi się swoimi własnymi prawami. Czy to Linux czy Windows, a może nawet Mac, każdy z nich ma swoje wady i~zalety. W~niniejszym rozdziale pokrótce zostaną omówione dwa środowiska w~jakim będziemy uruchamiać i~kompilować pliki dokumentów \LaTeX{}a ---  systemami tymi będą Linux w dystrybucji Ubuntu~12.04 oraz Windows~8. Omówienie pozostałych systemów operacyjnych wykracza poza ramy niniejszej publikacji.

%\subsection*{\nmu Praca z Linux}
%Praca wraz systemem Linux na jego różnych dystrybucjach jest dla wielu użytkowników obrazem wielkiego kłopotu oraz nieustającej męki chodź powodów tych narzekań można by wymieniać pewnie jeszcze wiele.\\
%Druga strona użytkowników, tych zaznajomionych z tematem systemów spod znaku ,,pingwinka'' sytuacja ta nie wymaga komentarza --- Linux jest świetny, chodź ma również swoje wady.

%Dla ciekawostki niniejsza publikacja została napisana oraz skompilowana przy użyciu systemu z rodziny Linux, a dla dociekliwych była to dystrybucja Ubuntu 12.04 64-bit.

%\subsection*{\nmu Praca z Windows}
%\RED{zamiana kodowania plików na utf-8}

\section{Texmaker}
Texmaker jest prostym programem do edycji plików tekstowych, który w swoim przeznaczeniu kładzie szczególny nacisk na edycję plików \LaTeX{}a.

\section{Freemind*}

\section{Git*}
